[![License: AGPL-3](https://img.shields.io/badge/licence-LGPL--3-blue.svg)](https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.html)
[![Build Status](https://travis-ci.org/odoo-dominicana/l10n-dominicana.svg?branch=11.0)](https://travis-ci.org/odoo-dominicana/l10n-dominicana)
[![codecov](https://codecov.io/gh/odoo-dominicana/l10n-dominicana/branch/11.0/graph/badge.svg)](https://codecov.io/gh/odoo-dominicana/l10n-dominicana)

# Localización RD para Facturación Fiscal

Este repositorio consolida los módulos utilizados para poder realizar facturación en República Dominicana desde los módulos de Ventas, Contable y Punto de Ventas.

Principalmente se enfoca en la gestión de los Números de Comprobantes Fiscal (**NCF**) y facilita ciertas funcionalidades para el uso de los mismos como:
- Secuencias **Preconfiguradas** para manejo de todos los NCF
   - Facturas con Valor Fiscal (para Ventas)
   - Facturas para Consumidores Finales
   - Gubernamentales
   - Regímenes Especiales
   - Comprobante para Exportaciones
   - Notas de Débito y Crédito
   - Registro de Ingreso Único
   - Comprobantes de Compras
   - Registro de Gastos Menores
   - Pagos al Exterior

- Validación en **tiempo real** de comprobantes
	- Estructura correcta del NCF digitado
	- Validación de relación **NCF-RNC** con WebService de DGII

- Consulta de **tasas de banco** en tiempo real
	- Actualización diaria de tasa USD desde el Banco Central
	- Importador de Archivo de Tasas del Banco Central para generación de histórico

- Creación de contactos por **RNC** o **Cédula**
	- Consulta con el WebService de DGII

- Emisión de Facturas Fiscales desde el **Punto de Venta**
	- **WIP**: compatibilidad con impresoras fiscales

## Contribuciones

Antes de hacer una contribución al repositorio a través de un PR, les recomendamos pasar por el [historial de commits de Odoo](https://github.com/odoo/odoo/commits/11.0) donde podrán visualizar el esquema el cual seguirá este repositorio.

También, antes de cualquier publicación deben leer la [guía de Contribución de OCA](https://github.com/OCA/odoo-community.org/blob/master/website/Contribution/CONTRIBUTING.rst) que es la base de nuestras políticas de contribución.

> Antes de poder hacer una contribución, si es la primera que realizas, debes crear un **issue** explicando el problema e indicando que harás un **PR**.
